{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042490",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감지금니 대방광불화엄경 주본 권46_1"
    },
    "text": "1984年5月30日に宝物に指定されました。慶尚南道梁山市下北面通度寺城宝博物館に所蔵されています。仏教華厳宗の根本経典である「大方広仏華厳経」は「華厳経」とも呼ばれ、「法華経」とともに韓国仏教思想の確立に大きな影響を及ぼした。権子本、1冊1軸で構成されているこの経典は、中国唐の逆境僧である実車難打(652~710)が翻訳した『華厳経』の主本80冊のうち残っている第46巻で、「仏不思議法品」です巻物の形をした時の大きさは横758.2㎝、縦28.3㎝で、紺紙に金色の文字が書かれています。巻首には金づる·金剛杵·法輪文が巻かれた中に仏府寺の法品の説法場面弁相図が金色で描かれており、続いて経文が金色で書かれています。この写経は表紙部分が剥がれて新しく配接し、弁償図の右下部分も毀損されていますが、経文は良好です",
    "QA": [
        {
            "question": "この大方広仏華厳経は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1984年5月30日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は慶尚南道梁山市下北面通度寺城宝博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経はどの宗派の根本経典ですか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は仏教華厳宗の根本経典です。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経は他に何と呼ばれることもありますか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は「華厳経」とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経は韓国仏教思想にどのような影響を与えましたか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は韓国仏教思想の確立に大きな影響を与えました。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経は何の第46巻ですか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は『華厳経』の主本80冊のうち残っている第46巻で、「仏不思議法品」です。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経の形状はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は巻物の形をしており、横758.2㎝、縦28.3㎝の大きさです。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経の巻首部分に何が描かれていますか？",
            "answer": "大方広仏華厳経の巻首部分には金づる・金剛杵・法輪文が巻かれた中に仏府寺の法品の説法場面弁相図が金色で描かれています。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経の経文はどのように書かれていますか？",
            "answer": "大方広仏華厳経の経文は紺紙に金色の文字で書かれています。"
        },
        {
            "question": "大方広仏華厳経の状態はどのようですか？",
            "answer": "大方広仏華厳経は表紙部分が剥がれて新しく配接され、弁償図の右下部分も毀損されていますが、経文は良好です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 428
    }
}